唔想做Programmer 可以做D咩(預左比人插) #ass#

CS grad
如題

Exclude 保安，Waiter，地盤等等膠答案
仲有咩出路係有好既Career Path

BA條Path 係咪麻麻地?
仲有冇NON IT 既PATH 可能性?
有冇轉左行既IT Grad 巴打分享?
你既分享同建議一定唔單止幫左我，仲可以幫到好多個唔敢開post 又想問類似既巴打。
既然係咁就犧牲小我，完成大我啦~

個Network lag左lag
唔小心開左兩個，是旦一邊答，thx。

support, networking, infra, ba

點解話保安膠
認真諗諗啦
算係幾唔錯既選擇

我既能力做唔到保安
都係比D有做保安能力既人去做啦

support 24/7 身體唔好做唔到
對Networking 冇乜認識，整係識OSI 7層
infra 係做咩? Server?

ba 我諗緊，點入行?

做inhouse support 比較hea 但無咩前景

一路搵工，打開Jobsdb
大部分工都係Programmer
個市缺人缺到痴左線，但偏偏對Programming 真心厭左，畢竟都對左5年

support未必係7x24,

ba 好多公司都有請aba 可以望下

Support
係咪幫人換mouse，買mon，捐台底，用windows server 2003開 acc
搞條tree，入linux果D?

好的，我都望緊BA D Job.
真係好冇用，CS Grad 竟然唔想寫CODE
原先學寫曲是為左創業，下刪一萬字...

IT

consultant, accenture, IBM, Big 4, Mckinsey, capgemini,infosys, tata consultancy, many more

做 IT就唔好做d無生產力既工
假設你上唔到位(即最多只係個dept manager)
我係老細起你40 就炒你請過個fresh grad, 推個senior上manager人工又低d , 無限loop

我覺得近呢幾年programmer已經吃香左好多，社會地位都高左好多

我用老細角度 抽像d咁講，用寫code係英文咁
30k先請到個programmer就好似能力像英文UE合格既人

>我覺得近呢幾年programmer已經吃香左好多，社會地位都高左好多
Really? 仲有好多IT狗前IT狗後

>我用老細角度 抽像d咁講，用寫code係英文咁
所以老細會不會想
English -> Programming

>30k先請到個programmer就好似能力像英文UE合格既人
咩意思，唔係好明

純9up
我以前都好怕寫code, 因為廢，唔敢呢方面發展
覺得handle唔到遲早比人炒

之後發覺原來比你更廢既人大有存在
(無計，香港讀cs個班從來唔係社會精英，包括我)
自信心即刻返哂黎

Thx 巴打

你誤解左我意思

我指而家出面公司要請個真係做得下野既programmer最少都30k無走雞

agger, btw 30k 唔係sa 都ap 了

明明自己想問又話幫人問
最撚憎 e d人

去做掃街啦

勁既programmer真係幾吃香

2XK 都大把PROGRAMMER寫垃圾

會唔會係:

市面上仲有8K Programmer
局住寫垃圾
然後舊垃圾就去左用20K 入去個Programmer接手，局住寫垃圾

其實我想做好似Boston Dynamic D 機械人，幫手寫program
香港有冇哩D 野

IT sales.

你有咁嘅料就唔使問呢條問題。

我覺得係雞先蛋先問題
香港冇哩D 野冇咁既環境，自然冇乜人會特意去學哩D野
香港有金融，自然大部分尖子會去讀金融
如果香港有好似美國Google, 自然尖子就會去讀CS

不過，有料唔一定唔問哩個問題，我識有料果D都唔做哩行
一係有料得濟去左Google做。
不過我黎講真係唔係有料我又認，
但又有幾多個FG出黎識飛?

同埋我有裝LINUX

有望過job ads
好多份都話要經驗

而家好後悔intern 唔去in D 大公司做
D 同學去哂銀行,IBM,jardin D公司intern
我就傻奸奸選左間蚊型公司做，唔count exp

it唔係剩係得programming......

support, networking, infra, ba

仲有冇其它

其實大把老世叫你做埋d大多無聊野，有能力都想走啦

唔關尖子事 環境問題
老世以前幾條A讀電腦 一樣

有環境的話
連豬都識飛上天

不過會唔會有日跌落黎就唔知了

hk is so crazy
everything is a mess
leave if you can

It 狗留名

點解一定要將大學睇成職訓局？

捱下世界先其實仲好
early success in life未必係件好事

香港普遍太過講tech skill 講實用
唔係話啲tech skill無用
但好多人真心只係識好表面

技術同知識只要足夠就可以
點用技術達成目的先係最重要

大部分既solutions需要既嘢都好基本
只係好多人忽略咗思考呢個過程

大把
缺左既經驗咁解
落手做番一陣已經好勁
你點define有料先同埋你點計呢行先成行咁闊
點會無呢啲環境
大學一定會讀/有興趣一定會會玩related既比賽
而家咁興open source 基本上你有部上到網既電腦就咩q都學到啦 差在你肯唔肯平心靜氣去學姐
不過你連普通programmer 都唔想做就算鳩數啦

IT哩行個問題就係
一有人話唔做哩行就走出黎不斷屌人唔做哩行就係廢
所有Logic都係唔係黑就係白
唔做 Programmer 得罪你？踩親你條尾?

你話大把勁FG
你拉番混個數先再講，講野都要有data證明，唔係你話係就係

玩比賽就等於勁
咁玩過ACM 係咪就等於勁?

Software engineer
名哩啲野

咁想問聲你UP 得出香港有邊間勁既公司?
唔好成鳩日話我屈鳩人

大陸有BAT
美國有Google,facebook

香港有9gag?

浮雲黎

咁我又唔係話大學=幫你搵份好工既
我都認同大學既教育價值

但讀書同做野我覺得始終兩回事
讀書其實我幾享受

I did it if I could.

You're welcome.

你都係學呀烏大龜考返個保安牌算罷啦，香港好多勁嘅實Q公司

烏大龜 係邊個
唔識

開個post 討論下姐
唔想做 != 唔做

當探討下IT人有咩出路都得掛
何必將自己推入絕境

而且大學=/=職訓局
點解一定將讀果科=做果行?
讀哲學=做哲學家?

讀書好多嘢其實係雞精嚟
有啲觀念好有用

最後我覺得IT太闊
我講既IT未必係你講既
最少我讀書既嘢其實好多時候有用番

其實香港做 IT 真係性價比好低。

以前科網股未爆果班先慘，攞哂 A 讀 CS，結果要做狗。果班人如果畀佢哋再揀一次，一定做哂醫生、律師、iBanker。

居安思危

試諗下有一日比人拎走左專業後， 仲剩底d咩野？
Nokiad工程師都因技術轉變一次過炒左一大堆人。

倒不如話連諗下除左programmer之外有咩做哩個問題， 都唔肯用個腦，唔願意用個腦去諗下既人，因為懶， 到時炒左真係要做保安都自己拎黎。

IT好多工種我都明
不過前輩做左咁耐， 我地所指既IT真係有唔同領悟既

讀書用得番， 暫時我未體會到
如果我真係做哩行可能會體會到既

但哩個時候我都要諗清諗楚
趁後生仲有得轉
唔想人生後悔

反正香港遲早都玩撚完，點解我哋啲 IT 狗唔敢博一博，力爭上游，走出香港？

台灣有個醫生轉左讀IT

整係得日本有機會
但我research哂， 發覺日本冇諗得咁好， 雖然人工有d日本公司都出得高。
但整體日本對IT當製造業咁做， programmer =工人， 不過software engineering d methodology同設計會用番哂， 好注重documentation.

咁師兄有咩諗法， 點衝出hk呢？

乜都假，著草走最梗要有錢。
如果真係冇錢走，死去支那都好過留喺香港。

講起著草
讀IT好似算相對上比較容易移民

其實入得Nokia本身都唔差
Nokia就算執都對班工程師好好
幫佢哋搞startup
有幾間都搞得好唔錯添

你今年Grad？
但又做咗5年

完全唔理解你係咩background

如果你做咗5年但都用唔倒大學學既嘢
就要諗下自己返緊咩工嘞

不過香港唔會

補返
香港IT代表作唔止咁少:
thisAV
gogovan
成功需父幹版 tinkLab
移基地到台灣既Snapask (個名都要抄Snapchat)
神抄之塔(哩個幾勁，買到豪宅)

屌，U 教啲野有一半都過咗時或吹水野。

當年有七成野都係自學，同樓上一樣，讀 U 果陣都已經接梗香港屄客 project.

有人會話最緊要樂在其中...
享受過程

By the way
Can you share why would you think like that?
Any insight would be greatly appreciated!

fg

讀4 年 coding + 未讀書前開始自己寫code = 5 年
仲有一年實習

是旦啦， 可以話一年經驗都冇既
但真係厭左，唔知係咪被感染左

你 in 親都係大公司？

其實除咗大公司望住 resume 就直接 filter 咗，好多公司你見工個陣講得出之前份工做 D 乜，就算係 Freelance 都會計工作經驗。細公司有時仲好，因為接返黎嘅 job 細，一般你都會負責 project 嘅大部份甚至全部 ，比起大公司淨係負責做粒螺絲，見工果陣仲多嘢講。我自己大學果陣都係細公司做 Web developer，雖然係做 Wordpress 罐頭嘢，但由起 server 到 front end 都有份做，直情可以放條 link 入 Resume 叫老細自己睇。以我見工嘅經驗，我份 resume 對於好多 Startup 都算幾有吸引力。

先裝Linux，不要問知要信。

跟住send resume，行出第一步。例如我見印度同大陸嘅同學仔都會報外國嘅internship，但我未見過香港。得唔得一件事。試咗先，試咗未必得但唔試就一定唔得。

讀書時做下open source，搞project，參加係比賽。搞好個resume，有D野睇。
上堂時留心，刨下algorithms同data structures。外國大公司interview會問基本野。
都係上堂時留心，唔好爛grade。HR有時會睇GPA做first level filter。grade太爛第一野就可能俾HR篩走。

我啲同學有ibank ,accentrue
有人去左美國apple
機會係人創造出來
你話你唔想做p 無問題
你係咪想做呢行先
你個廢個位唔係你唔想做p
係到你grad果陣你都唔知到底有咩路比你簡
淨係知道自己唔想做咩唔知自己想做咩呢個先係你廢個位
唔想做p做infra 有無考ccna?
做consulting 英文好唔好？有無去過exchange ?有無玩過casecomp?
仲要唔受屌果下真係無人救到你
唔想做呢行無問題架
身邊都有人係咁 仲要勁撚精彩 問題係人地一早plan好哂點行條路

Code for food ching
據我所知大陸同外國 都好興問alog/data structure 問題 要去真係要刨熟啲

吹水嘢？
你讀邊間？

裝Linux真係重要

香港都都好興問alog/data structure㗎

垃圾紅磚

有咁差既咩？
唔係都有啲咩OS DB Networking Algorithms讀下既咩？

有，OS 理論為主，都 ok.
DB 有啲過時，都係 theory 同 SQl 為主，都 ok.
Networking 條大陸狗照書讀，考試鳩背字同圖。

我見過果啲都無問 都係問下oop
識咩flamework 做過咩proj db野

已grad

有d公司會問。
不過問完唔知用唔用得番。

其實間間都差唔多咁上下

我讀緊紅磚pt degree, 都覺得唔太學到programming, 但我一向都覺得IT係自學wor, 無論邊個area ge IT都係
我好Enjoy 學堂上ge 理論, 大學教你ge 唔係technology, 反而係個思考過程，呢個先最重要

利申：做緊Network

有同樣問題 幫推

做下Open Source Project
出下Blog

你啱啱Grad
假設你GPA唔太爛
都係正常Algo Test
過倒就有得玩

書到用時方恨少

Pt Degree唔知
但正常CS Degree唔係每一科IT都要做下Programming Assignment之類既咩？

我無programming assignment嘅CS科目。

- system analysis (吹水科）
- networking
- advanced computer graphics (齋玩數）
- theory of computation
- discrete maths
- advanced algorithms (睇paper，玩theory）

我講下我個年代啦

system analysis（砌個Project出嚟？）
networking要寫socket（好似係Web Server？）
graphics（無讀過）
theory of computation（呢個好似真係無，做下GRE題目咁）
advanced algorithms（Proof同下approximation/ greed/ AI algo？）

discrete maths唔記得有無讀過？AL個Grade夠靚好似唔駛讀？

要整個Boston dynamics既機械人programming唔會係重點能力

有請software engineer

我學校discrete maths係必修，3條A01嘅同學都要讀（我諗你無可能好過呢個grade）。記得我地個lecturer唔是CS嚟，係maths department嘅。

Undergrad graphics就有好多programming assignment。Grad school讀advanced computer graphics響到玩NURBS，Quarternion咁記得係無programming。

ptgf

有棍

3條A01應該係無得再高既

唔記得嘞
總之either有科係Math定Lang靚Grade唔駛讀
要你讀advanced track定點

Grad school都係Hea讀求其合格啫
出倒文過倒老細咪算囉

咪住
應該有人讀4AL
不過唔係我啦

CS讀Math科應該都係Math Dept啲人教啦？

係四AL不過其中一科係UE，UE成績應該同你科數無關掛？！ 我3A1嘅同學係計理科成績，英文就唔知佢地乜成績啦。

CS讀過一科discrete maths咁多。反而engine過邊讀過兩年engineering maths（PDE，stats，linear algebra果堆野）。

唔係喎
我中學以前可以自己報多一兩報AL個喎
個修女校長仲話可以enrich你既knowledge
不過我無咁做

討論UE係咪AL即係自爆年齡？不了
讀CS英文真係可以好好又可以好差，唔討論呢樣嘢

而家有少少印象
好似係要stat定discrete math定numerical analysis
三樣揀兩樣讀
現實嚟講三樣裏面DM好似最少用

嗰個年代CS都係興讀好多純數
因為啲教授嗰陣好似無嘜CS科夠開？
啲MM Processing應該仲係EE嗰邊教添

我想講係有科唔駛讀要唔記得係嘜

讀過AL最細都25歲
大既都可以50 歲

諗諗下好似連web server都未有
定寫FTP？

科技進步太快

個問題唔係AL
係UE係咪AL

Numerical analysis有開不過係選修科，我無揀到。記憶好似係返CS lecture教。

我讀undergrad時未有Web。Internet都係啱啱有，我用過 Bitnet send email. 地址有好多！！！！

BA 條PATH 唔係麻麻地, 而係位置唔同, 睇GA 野都會唔同, 做DEVELOPER 只要睇到有 BUG 就FIX, 收到 REQUIREMENT 就做, 做事比較直接, 做 BA 就對USER, 好多時受USER 氣多一點, 收BA 個層面可以好闊, 由 CUSTOMER SUPPORT 到 真的的業務分析都可以叫 BUSINESS ANALYSY, 做D 咩, 就睇公司啦....

唔洗 / 少CODING GA IT, BA 都係其中一條PATH 來的, 其他的有 INFRA, IT AUDIT, CONSULTANT, BIG DATA ANALYST, SECURITY, NETWORK, 其實, 都唔少下..... (小弟見識少, 只係識咁多).....

佢地, 唔係好注重documentation, 只係注重document layout... 內容?? WFC

呢啲話題再講可以入博物館

很有用，謝謝!

好難想像未有web 既年代係點

查書
寄信問作者
捉住啲PHD問

但書通常都好多錯

咁我又唔覺得好developer 只係跟requirement交貨就得
好多時要諗多幾步
否則寫啲野只會問題多多

it dog lm

睇公司文化
睇職位

好多細公司根本唔care code quality問題
話之理stackoverflow亂貼一通
出到貨變收到錢就88

然後彈回頭到下一手果個食哂d鑊

有時人生遊戲設定難度太高會好無隱
By the way, 時勢造英雄，英雄造時勢。

fail earlier會好啲
人一老咗就會懶貪圖安逸
到嗰陣時變old seafood更加難改

當然都有啲人係由後生已經係Hea底既

Programmer真係廢喎
1日對7,8個鍾mon
仲未計有d要ot
同人互動能力已經廢左

成日身邊都係router/mon
番工基本上吸輻射

做到30歲可以考定保安牌

ive仔留名 寫咗幾年app 準備學backend
落手做 真係比差好遠 真係要諗多幾步

Btw 係咪u grad真係重要？

互唔互動睇性格
雖然無可否認PROGRAMMER 通常毒啲

難講d ching
你想像一個人番工成7,8個鐘唔講野
一尾對著個mon 靜係自己諗野
好多it佬會冇啦啦同自己講野

做野未必係，但搵工要過HR個filter就係。

我都係咁
不過我Prefer用紙筆，唔會成日對住部機

[img][/img]

做Consulting嗰班好好多
GMA就。。。

其實, 真係睇公司, 有D 公司 GA SA 會做下CODE REVIEW, 有一D 就係求其TEST 下就算, 不過, PROGRAMMING 都係易學, 難精的, FIX 一個問題, 好多種方法, 睇下個 PROGRAMMER 用邊一種, 除非真係BUG 得好緊要LA, 如果唔係, 都唔可以講佢錯, 只係佢DESIGN 得唔好....

不過, PROGRAMMING 又真係浸出來的, 如果比我而家睇返我剛剛出來做果時D CODE, 我想, 我都企左係度...

廢唔廢就睇人的, 又唔可以咁講的.....
不過, 我同意GA 係, 做PROGRAMMER GA 人好多時都係好直接的...

其實, 我唔覺得U GRAD 真係好重要, 好多時, TECHNICAL 都係可以TRAIN 出來的...

不過, 我會覺得 U GRAD 學GA 野, 好多時都係好LOW LEVEL GA 野, 都可以講係好CORE GA 野, DATA TYPE, ALG, DB, 無錯, 出到來唔會即刻用到, 不過, 當PROGRAMMING LANGUAGE 改變時, 其實, CORE 果一層大致上都唔係變得好多的, 要PICK UP, 都比人快....(小弟愚見)

U Grad睇咩啦
好多理論既嘢其實好講天份

你U Grad唔明同無興趣既嘢
做嘢既時候都未必明同做倒
U最重要其實係話你知啱做邊啲High Tech工
職場資源錯配比大學既時候資源錯配既後果仲大

同意AR, 讀U, 我會覺得TRAIN LOGIC, 重要過TRAIN 技能...

IT唔使coding既position係超多 所以你唔使比人插

做過一年p仔已感受到side effect
對眼近視度數又增加

shit..
仲以為自己先會咁
睇黎好多programmer都有哩鋪癮

口upup 易諗野D 同埋冇咁大壓力

For example?
support 同 programming 飾走左之後，仲多唔多?

*篩

實力緊要D

其實, 你心目中, 想自己條CAREER PATH 點行先?

好多喎真係...
Enterprise基本都會用vendor既solution
由0開始打code寫出黎既其實都唔會係咩大project....

bank transactional systems

你以為冇野咋
出到街/再轉工好易有呢d情況
人地以為你傻

未有咁嚴重住
唔單止我係咁，我發覺果時D 同事都係會寫寫下曲，自己同自己講野

長遠黎講，我覺得自己其實適合對人多D既工作。
(但又怕到時做落又嫌三嫌四 , 人是犯賤 )

話說之前睇HKNOIT
覺得係D 失敗者寫出黎，成日怨天尤人

唔知幾時開始得都被感染埋，尤其出黎做左幾個月開始慢慢明白
咩叫粒粒皆辛苦。

Sales?
Sell solution?